誰製造了香港之亂？ - 高慧然

誰製造了香港之亂？ - 高慧然

視頻截圖

大紀元一篇報道提及某中共紅三代在接受網絡節目「路德訪談」中表示，已經持續五個多月的香港之亂由中共一手炮製，「要讓香港一天天地亂下去，一天天地爛下去，然後變成一個普通的中國城巿。」這麼做的目的是為了消滅港幣，發展深圳幣和大灣區，將香港納入大灣區之中。他們深信，只要將有反抗精神的香港人都消滅掉，香港最終會變成一個人心冷漠、極度無情的普通大陸城巿。

這篇報道可信程度有多高，讀者須自行判斷。但是，把港幣消滅了，就能夠發展深圳幣，則未免妙想天開。

若報道屬實，那麼，至少證明一件事：中共對香港並非全無了解，他們了解香港跟中國其他城巿最大的區別是人與人的差異。中國人人心冷漠、極度無情，人人只顧個人利益及眼前利益，凡事用利益衡量。這種人的好處是容易統治，也容易收買。可是香港人完全不一樣，香港人雖然也熱愛物質和金錢，但是，當與重大的信念發生衝突時，香港人會為公義而戰，為信念而戰，為理想而戰。香港人崇尚普世價值，維護人的權益和尊嚴，維護生命的價值。這些，都是香港人的優點，卻也正是令中共頭痛的地方，這意味着香港人不容易被管治。

所以，如果說製造香港之亂，最終的目的是消滅有信念的香港人，把其他香港人變得麻木與冷漠，變得容易統治，倒也不無道理。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

秦滅六國為左統一貨幣
依加呢個時勢出黎話要搞深圳幣
係咪想玩國中國軍閥割據
司馬懿之心路人皆知

反了反了

秦滅六國之後其一政策係統一貨幣
依加呢個時勢出黎話要搞深圳幣
係咪想玩國中國軍閥割據
司馬懿之心路人皆知

反了反了